[千古迷思] 究竟外國係邊個國

細個唔識野 以為世界得中國英國美國同外國

應該係泛指鬼佬國家

支那以外既國家

其實明明日本、韓國都係外國，
但又冇乜人會用外國稱呼日本同韓國

我覺得係成個語意上俾人潛移默化咗
習慣以外國來形容每個西方國家，
然後唔經唔覺間將外國(一大堆西方國家)籠統視為一體，忽略咗西方國家之間(e.g. 英美法)都存在差異
某程度上係種排外嘅表現

英美加澳紐

其他一律講返國家本身既名